星球大戰：帝國反擊戰

《星際大戰五部曲：帝國大反擊》是一部於1980年5月上映的美國科幻片，為喬治·盧卡斯電影《星際大戰》系列的第五集（拍攝順序上的第二部），故事內容是銀河帝國的超級武器「死星」雖被反抗軍摧毀，但勢力再興。反抗軍節節敗退，在苟延殘喘中期待曙光乍現。路克·天行者走上絕地武士的道路並面臨著走向光明或是黑暗的抉擇。

2010年，這部電影因其「文化，歷史和審美意義。」被選入美國國會圖書館的國家影片登記表。

劇情簡介
黑武士一心專注於找到路克·天行者和反抗軍同盟的基地，因此派出大量的偵察機器人，遍布整個星系展開搜索，最終在冰球霍斯(Hoth)探測到了回音基地的存在，黑武士隨即集結了大批帝國風暴兵準備進攻霍斯。

而在此之前，路克觀測到「隕石」（實則為帝國的偵察機器人）的出現，正要進一步調查時，卻遭遇了雪地怪獸丸帕（Wampa）並被抓到其洞中。路克利用原力成功逃生，但最後在冰天雪地中迷失了方向。

昏迷中的路克看到歐比王·肯諾比的絕地英靈，歐比王指示他去找尤達(Yoda)學習原力，成為真正的絕地武士。此時回音基地內，韓·索羅和丘巴卡正忙著修理千年鷹準備脫離反抗軍，使得莉亞·歐嘉納（Leia Organa）對韓不滿卻又戀戀不捨。韓聽說路克前去偵察還未回來，決定出去尋找，儘管當時已經是傍晚。後來韓找到了負傷倒地的路克，但由於基地已封上閘門，只能等到次日清晨再將他帶回基地療傷。

帝國軍大舉進攻回音基地，反抗軍一邊組織俠盜中隊（Rogue Squadron）進行抵抗，一邊派遣運輸機準備撤退。雙方在冰寒世界中展開了霍斯戰役。儘管路克、威奇領軍的俠盜中隊全力阻擊了帝國軍的進攻，強大的帝國軍在皮耶特將軍的指揮下突破了反抗軍的護盾，黑武士親自進入回音基地尋找路克。韓、莉亞、丘巴卡和C-3PO被迫登上尚未完全修好的千年鷹倉促逃離霍斯，而路克則帶著R2-D2離開部隊前去尋找尤達大師。

帝國艦隊發現千年鷹進入軌道後，派出數架鈦戰機（TIE Fighter）窮追不捨，發現超空間引擎壞掉的韓不得已想出了瘋狂的主意，將千年鷹開進小行星群，暫時躲過帝國的追殺。但其後帝國派出超級滅星者清除小行星群，搜尋千年鷹的行蹤。帝國皇帝通知黑武士，路克已經成為帝國新的敵人，指示他將路克拉攏到黑暗面，否則就除掉他，於是黑武士有了新的計劃。路克見到了隱居中的尤達，但尤達對路克缺乏耐心的態度很不以為然，認為路克無法習得原力之道。這時歐比王的絕地英靈出現與尤達對話，說服他訓練路克。與此同時，千年鷹仍在逃亡中，帝國為了追捕它，甚至僱傭了波巴·費特（他同時也被赫特人賈霸僱傭捉拿韓）等一大批賞金獵人。

無法修好超空間引擎的韓，突然想到了正在貝斯平（Bespin）擔任總督的舊時好友，藍道·卡利森，或許可以提供幫助，於是前往在貝斯平的雲城（Cloud City），並由藍道親自接見。與藍道會面時，韓表現得很友善，暗地裡卻吩咐丘巴卡提高警覺。藍道安排他們住下，並承諾會派自己的手下修理好千年鷹。莉亞儘管不信任藍道，但在韓的勸說下也只好同意暫時留在貝斯平。而實際上，黑武士已提前來到貝斯平，藍道在帝國脅迫下，對韓等人設下圈套，韓、莉亞、丘巴卡和C-3PO被黑武士俘虜。黑武士將韓當成試驗品做了碳冷凍，因為他準備以相同的方式封住路克獻給皇帝。按照約定，黑武士把韓交給了波巴·費特(Boba Fett)，並反悔了之前對藍道給予莉亞和丘巴卡自由的承諾。

此時，正在接受訓練的路克透過原力的感應，已經隱約預知到了這些。他不顧尤達和歐比王的反對，準備前往貝斯平營救，並承諾自己一定會回來完成訓練。歐比王告誡路克他將要獨自面對黑武士，提醒他一定要小心黑暗面的誘惑。路克走後歐比王對尤達不無擔心地說，這孩子是他們最後的希望，但尤達卻說他並不是最後的。

原本就對帝國不滿的藍道，在受到黑武士欺騙後，下定決心要幫助反抗軍。他帶領自己的親信救下仍不能諒解他的莉亞和丘巴卡，說服他們仍然有辦法救韓，並引領他們找到千年鷹。路克和R2來到雲城，一步步地踏入帝國設下的陷阱，最後終於遇到了他最大的敵人，西斯武士黑武士。憑藉自己進步神速的原力和光劍格鬥技能，路克和黑武士展開了抗衡，讓黑武士感到一絲佩服。但在黑武士強大的攻勢下路克漸漸招架不住。最終在露臺上，黑武士將路克的右手砍斷，將他逼入絕境。黑武士開始引誘路克加入原力黑暗面，並問他，歐比王是否提起過他父親。路克憤怒地回答，歐比王說是黑武士殺了他的父親。然而黑武士的回答讓他大驚失色：「不，我是你的父親。」黑武士試著說服路克加入他，和他一起推翻帝國皇帝，從而以父子的身份聯手統治銀河系。無法認同的路克深知自己不能加入、卻也無法抵抗黑暗面，因此絕望地跳下無底洞，但幸運落在雲城下部的支架上。

此時莉亞、丘巴卡和藍道已經駕駛千年鷹逃離雲城，但莉亞隱約聽到了路克的呼喚，指示藍多返回拯救了路克。然而超空間引擎此時仍然沒有被藍道的手下修好，帝國戰艦再次襲來。關鍵時刻R2修好了引擎，千年鷹成功進入超空間，飛向反抗軍艦隊集結的星域。藍道承諾將前往救韓，和丘巴卡先行脫離反抗軍。安裝了人工右手的路克，和莉亞以及兩個機器人望著艦艇窗外美麗的星系，思緒萬千。